**洛克人X7**（日文：****，英文：****）是[電視遊戲](../Page/電視遊戲.md "wikilink")[洛克人X系列主軸故事的第](../Page/洛克人X系列.md "wikilink")7集。關卡環境從以往的[2D環境改為立體圖形](../Page/二維計算機圖形.md "wikilink")，多數路段更是在[3D環境空間中進行](../Page/三維計算機圖形.md "wikilink")。

## 故事大綱

自太空殖民地「歐拉西亞」在[前兩作時的墜落](../Page/洛克人X5.md "wikilink")，地球雖無滅絕，但地上的環境變成一片荒蕪，經過思考型機器人們的共同努力下，地球復興之期指日可待。但艾克斯因懷疑武力減少非正規化發生的可行性而退下火線，令獵人缺少了重要的力量，非正規機器人的發生率亦間接增加。一群思考型機器人見情況日下，毅然組成自警集團「紅色警戒」，動用私刑處決非正規機器人。直到某天……

高速公路上發現非正規的蝎子形機器人，傑洛奉命到現場鎮壓，卻遇上了從「紅色警戒」逃走出來的神秘思考型機器人艾克塞爾，兩人合作打敗蝎子形機器人，傑洛要求他一同返回獵人總部解釋前因後果。回到基地後，大廳的螢幕突然出現了「紅色警戒」首領－雷德的影像，他要求獵人們交出艾克賽爾，然後無視艾克斯的置之不顧並鄙視他的引退，雷德出動八位獎金獵人向非正規獵人挑戰。艾克賽爾去意已決，想將功贖罪的心也不被艾克斯阻止，便隨傑洛一起步向新一場戰鬥中。

## 遊戲系統

[洛克人X7_遊戲主畫面截圖.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:洛克人X7_遊戲主畫面截圖.JPG "fig:洛克人X7_遊戲主畫面截圖.JPG")

  - 雙人出擊：

<!-- end list -->

  -
    關卡開始之前，可選擇可出動主角中的兩位（一開始時只有傑洛跟艾克賽爾兩位），在關卡內則可自由轉換角色。

<!-- end list -->

  - 多方向戰鬥：

<!-- end list -->

  -
    2D的關卡路線除了橫向外，有些是前後方向，甚至是螺旋形進行的。

<!-- end list -->

  - 求救者救助：

<!-- end list -->

  -
    八大關卡裏，共分佈了128位身上隔隨機擁有不同的增強角色資料的求救者，等待三位獵人拯救；若求救者遭到敵人的攻擊而死亡，將不會再次出現。

<!-- end list -->

  - 多重結局：

<!-- end list -->

  -
    遊戲的結局，會隨玩家操作的最後一位人物而改變。

<!-- end list -->

  - 前作保有元素：

<!-- end list -->

  -
    本作仍有「蹲下」的動作（僅限2D的路線），但沒有「吊繩」。

## 人物

### 非正規獵人

  - [艾克斯](../Page/艾克斯_\(洛克人\).md "wikilink")（╱  ）
    （CV：[森久保祥太郎](../Page/森久保祥太郎.md "wikilink")）
    原為非正規獵人第17隊（精銳部隊）的隊長，曾多次破壞西格瑪的陰謀。因為對「以武力來制止鬥爭」的做法有所質疑而離開前線，擔任文職工作，使獵人部隊的戰鬥力大大降低。艾克斯本人亦不認同艾克塞爾像他以前一樣，積極與非正規機器人戰鬥以達到和平的做法。

<!-- end list -->

  - [傑洛](../Page/傑洛.md "wikilink")（╱  ）
    （CV：[置鮎龍太郎](../Page/置鮎龍太郎.md "wikilink")）
    原為非正規獵人第0隊（忍者部隊）的隊長，與艾克斯一同多次解決西格瑪引起的戰爭。因艾克斯的引退，使傑洛剩下自己一人面對及阻止非正規機械肆虐，另外要和艾克塞爾無故一起合作出動。

<!-- end list -->

  - 席格納斯（╱  ）
    （CV：[鈴置洋孝](../Page/鈴置洋孝.md "wikilink")）
    非正規獵人的總監。獵人部隊的弱化令非正規機器人的犯罪率增加，職位雖高但亦令他非常頭痛。

<!-- end list -->

  - 艾莉亞（╱  ）
    （CV：[笠原留美](../Page/笠原留美.md "wikilink")）
    領航員。繼續為獵人們在關卡中提供簡報和提示，及負責報告求救者狀況的工作。

### 紅色警戒

  - 紅色警戒（╱  ）
    非正規獵人們經過相當的大戰後，實力大幅減弱，有見及此，一群思考型機器人決定自願出馬，聯手集結成為一自警組織，自行處決非正規機器人以代負非正規獵人部隊的工作。組織眾人皆因被德的魅力吸引而聚在一起。組織並非跟從法律行事，惹來了非正規獵人的反感。

<!-- end list -->

  - 雷德（╱  ）
    （CV：[大塚明夫](../Page/大塚明夫.md "wikilink")）
    紅色警戒的領袖，有著[鐮刀死神般的外型](../Page/死神.md "wikilink")，右眼有著傷痕，擁有令同伴信任服從的魅力，自己也重視他們。收養並培養沒有記憶的艾克賽爾。
    在故事後期，西格瑪刻意接近他，再黑手控制紅色警戒的成員，迫使雷德出手向獵人們宣戰。

<!-- end list -->

  - 艾克賽爾（╱  ）
    （CV：[高山南](../Page/高山南.md "wikilink")）
    自警組織[紅色警戒的成員之一](../Page/紅色警戒.md "wikilink")，被視為重寶，後來獨自逃出要塞，而被非正規獵人的傑洛拘留調查，之後希望以倒戈紅色警戒的方式來補償。
    艾克賽爾擁有奇異的變身能力，利用手槍擊出特別的「複製彈」（╱
    ），若能以此破壞敵人並掉出DNA核心，艾克賽爾便能發動「召喚」或「變身」的技能。前者可以將原來的小型敵人召喚，運用其特徵功能；後者可令艾克賽爾暫時變成敵人一樣的樣貌及一定的能力。這兩種能力對於他自己來說，也是個謎，亦因為西格瑪看上了這兩種能力，間接引致非正規獵人及紅色警戒開戰。
    雷德是艾克賽爾所感恩的長輩，但艾克斯才是他所憧憬的男人，在兩者之間，年少的艾克賽爾表面上處之泰然地與拍檔傑洛出擊。

### 八大首領──紅色警戒獎金獵人

  - 「狂亂之焰纏戰士」火焰土狼（╱）
    （CV：[高木涉](../Page/高木涉.md "wikilink")）
    [土狼型思考型機器人](../Page/土狼.md "wikilink")。奪取熔岩工場並準備伏擊非正規獵人們，另操控羚羊形重型機器人，自己亦可分成三個分身。在獵人們到達前，火焰土狼已經顯出類似感染西格瑪病毒的症狀。

<!-- end list -->

  - 「純正之狂暴」魯莽袋鼠（(Burnishing Gangaroon)╱）
    （CV：[笠原留美](../Page/笠原留美.md "wikilink")）
    [袋鼠型思考型機器人](../Page/袋鼠.md "wikilink")。將地下隧道儲放武器的基地化成要塞的「小孩子」（但本人極度不喜歡被稱為小孩子），擁有一部他視為朋友的袋鼠型騎乘裝甲。懂得格鬥技。

<!-- end list -->

  - 「跳舞暗殺者」龍捲洋蔥（(Tornado Debonion)╱）
    （CV：[高木涉](../Page/高木涉.md "wikilink")）
    [洋蔥型思考型機器人](../Page/洋蔥.md "wikilink")。攻佔發射訊息的電波塔，打算令全世界看到他的舞蹈。艾克賽爾說過：「如果雷德看到的話，怕他也會將螢幕給轟爆」。身體可放出帶電龍捲。他是少數知道紅色警戒中「老師」來意不善，希望非正規獵人能夠出手制止的人。

<!-- end list -->

  - 「來自蒼海之追跡者」濺水飛魚（╱）
    （CV：[鈴置洋孝](../Page/鈴置洋孝.md "wikilink")）
    [飛魚型思考型機器人](../Page/飛魚.md "wikilink")。在海上已經棄用的戰艦作根據地，靜候非正規獵人，聲稱一切已在他的計算之中。他與艾克賽爾不和，再遇時罵對方「背叛者」，艾克賽爾反譏「卑鄙小人」。

<!-- end list -->

  - 「深綠之豪腕鐵人」森岩戰士（╱）
    （CV：[玄田哲章](../Page/玄田哲章.md "wikilink")）
    [猩猩型思考型機器人](../Page/猩猩.md "wikilink")。身攜超硬石劍盾，帶有武者之風的戰士，渴望與傑洛一戰。

<!-- end list -->

  - 「黑翼之好敵手」狂風烏鴉（(Wing Karasting)╱）
    （CV：[森功至](../Page/森功至.md "wikilink")）
    [烏鴉型思考型機器人](../Page/烏鴉.md "wikilink")。艾克賽爾的好友。控制著空軍艦艇，善於飛行和用回力鏢攻擊。

<!-- end list -->

  - 「電子迷宮之管理者」狙擊食蟻獸（(Snipe Ariquick)╱）
    （CV：[麥人](../Page/麥人.md "wikilink")）
    [食蟻獸型思考型機器人](../Page/食蟻獸.md "wikilink")。紅色警戒的長輩級人馬，精於收集和分析電腦數據。雙方宣戰後，他意圖在數碼領域中散播西格瑪病毒，直至非正規獵人趕到。艾克賽爾對他「知己知彼，百戰百勝」的作風沒有好感，艾克斯則不認同他說自己只能「踏在同伴屍體堆上生存」。此外他似乎認識傑洛。

<!-- end list -->

  - 「驀進熱血漢」飆馭野豬（(Hell Ride Inobusky)╱）
    （CV：[玄田哲章](../Page/玄田哲章.md "wikilink")）
    [野豬型思考型機器人](../Page/野豬.md "wikilink")。人稱「總長」。超易發怒，不喜歡自己被別人與其他[暴走族相提並論](../Page/暴走族.md "wikilink")。在中央環狀公路安裝炸彈，令非正規獵人們感到非常棘手。

### 敵人

  - 巨型毒蠍（╱  ）
    序幕關卡頭目。紅色警戒私藏的紅色[蠍型機器人](../Page/蠍.md "wikilink")，登場時為追蹤從紅色警戒逃出的艾克賽爾。
    為了追蹤艾克賽爾，再次破壞了《[洛克人X](../Page/洛克人X_\(遊戲\).md "wikilink")》序關的高速公路，引來了非正規獵人部隊的注意，並派遣傑洛到達並且收拾巨型毒蠍。到現場途中遇見被巨型毒蠍追殺的艾克賽爾。在本作發行的同一年中，巨型毒蠍的外型也類似於《[洛克人零系列](../Page/洛克人零系列.md "wikilink")》作品中第二部的序幕關卡頭目。
  - 莫爾博勒（╱  ）
    為紅蓮宮殿大道的頭目。外型為壓路機的[鼴鼠型機器人](../Page/鼴鼠.md "wikilink")，開場時必須先逃過莫爾博勒的追逐，到達另一個大道時才能與牠對決；通常都使用滾輪壓擊對手與釋放出「齒輪」作戰；當前方的滾輪裝置完全遭到破壞時，會使用藏在鑽孔裡的雷射攻擊。
  - [西格瑪](../Page/Σ.md "wikilink")（╱  ）
    （CV：[麥人](../Page/麥人.md "wikilink")）
    使非正規獵人和紅色警戒開戰的幕後元兇。再次於本作登場時，將黑色斗篷脫下後，外型為手持大槍的紫色[生化人](../Page/生化人.md "wikilink")（第一型態），被破壞後變化為約有高樓般的巨型機械人（第二型態）。
    在故事後期，再次復活的西格瑪刻意接近雷德，聲稱能給予紅色警戒更強的戰鬥力，目的是借艾克賽爾的複製能力奪取思考型機器人的DNA
    。正在雷德不欲束搏艾克賽爾時，西格瑪已經黑手將紅色警戒的成員收歸旗下，迫使雷德出手向獵人們宣戰，奪回艾克賽爾。最後決戰後未亡，但遭複製雷德外貌的艾克賽爾接近後用槍擊飛。

### 其他

  - 斯達（╱  ）
    在開場動畫中出現，口中啣著類似[雪茄的東西](../Page/雪茄.md "wikilink")。在RD-13-29點被紅色警戒追捕時，點算從非法勾當中得到的病毒程式「西格瑪─02」，最後被複製阿路仕外表的艾克賽爾處決。

<!-- end list -->

  - 阿路仕（╱  ）
    在開場動畫中出現，斯達的助手。在RD-13-29點附近替他查看四周時被艾克賽爾處決，並複製其DNA 。

## 關於

### 暗示

  - 序章關卡再以《[洛克人X](../Page/洛克人X_\(遊戲\).md "wikilink")》的序章關卡為題，是暗示了艾克賽爾承繼了艾克斯的鬥志和目標，不同的是，前者並非全因[正義感驅使而去戰鬥](../Page/公平正義.md "wikilink")，相比之下，這反而為現在的艾克斯更添上成熟的一面。

### 破例

  - 在整個《[洛克人X](../Page/洛克人X_\(遊戲\).md "wikilink")》系列中，魯莽袋鼠是唯一一位以騎乘裝甲決鬥的八大首領
      - 霸法是唯一另外的一位，但他從來不是八大首領。
      - 主角可以用騎乘裝甲來戰鬥，但是只有以下三位八大首領能穿著裝甲戰鬥─《[X4](../Page/洛克人X4.md "wikilink")》對岩漿龍之戰、**X7**對魯莽袋鼠之戰，以及續作《[X8](../Page/洛克人X8.md "wikilink")》對竹林熊貓之戰。

### 批評

  - 艾克斯的突然引退，令玩家大惑不解（因X7起初無法操作），亦令傑洛和艾克賽爾無故在故事前期「擔上主角之位」。
      - 相對來說，這設定使艾克斯在後期參戰時，得不到足夠的升級空間，削弱其戰鬥力。
      - 艾克斯需要在玩家救助一半數量的求救者後（即64人），才會決定「重出江湖」。

<!-- end list -->

  - [3D環境](../Page/三維計算機圖形.md "wikilink")，雖然對於常常局限於[2D的](../Page/二維計算機圖形.md "wikilink")《[洛克人X系列](../Page/洛克人X系列.md "wikilink")》遊戲帶來新的突破，可是在沒有前作經驗的情況下，無論是角色的控制、鏡頭的角度、距離等等，3D表現令人感到不暢快。

## 故事情節與結局

  - 本作故事背景

經艾克賽爾的自述和故事倒敘，可以知道西格瑪在雷德某次行動完成後借意接近他，藉著令紅色警戒各人變得強而名並引起雷德的興趣。西格瑪指使雷德利用艾克賽爾以獲得其他思考型機械人的DNA作強化。紅色警戒的成員漸漸沈醉於得到力量，和傷害無辜的思考型機械人。眼見組織已經變質，加上自己不停被利用，艾克賽爾無奈地逃走，投靠非正規機器人獵人。雷德想放手讓艾克賽爾離去，西格瑪就在此時控制紅色警戒的其他成員以威脅雷德召回艾克賽爾，非正規機器人獵人及紅色警戒的戰爭仍因此而展開。

  - 以下劇情發生在紅蓮宮殿關卡

當三位獵人潛入紅蓮宮殿，首先面對雷德。雙方激戰一番之後，雷德敗陣，宮殿亦突然發生強烈震盪，雷德告知他們宮殿的自爆裝置已經啟動，艾克賽爾也親眼看著收養自己的雷德被活埋……
經歷宮殿內的重重區域，三位獵人看到最後的敵人──西格瑪。幾人開始了久違的熱血之戰。在墜下中的平台上打敗了西格瑪，突然，平台停留在[平流層](../Page/平流層.md "wikilink")，而西格瑪更以巨大的最終型態出現，軀體力量是集合了他黑手控制紅色警戒時私下獲得的DNA而成，但最終型態的西格瑪，亦不敵三人合作的力量（遊戲中只有兩人）。

  - 以下為結局動畫劇情

艾克斯、傑洛與艾克賽爾回到紅蓮宮殿的頂部，正想離開的時候，西格瑪卻以破爛的第一型態，出現在他們面前，艾克賽爾想以手槍解決西格瑪，卻反被西格瑪一拳撞飛。
艾克斯與傑洛驚愕不已，正準備出手時，雷德再次出現於他們面前，並把他們打走，西格瑪正想吸收雷德的力量報仇時，一把手槍在雷德的右手中現出（很明顯不是雷德本尊），一擊重轟西格瑪的下巴，令他從紅蓮宮殿的頂部墜下，雷德也被反彈的力道撞至牆上，變回艾克賽爾。艾克斯與傑洛問候艾克賽爾的狀況，並一同離去……

X-艾克斯的結局：席格那斯和艾莉亞在研究艾克賽爾的表現報告，席格那斯問道艾克斯會否讓艾克賽爾成為非正規獵人，但艾克斯回應說他始終不想讓艾克賽爾重行他所經歷過、帶著傷心苦痛無盡戰鬥的道路。
Z-傑洛的結局：傑洛夢見艾克斯在他面前發射重炮處決他自己（傑洛），艾莉亞的通信驚醒傑洛，他立刻出動解決非正規事件，但不知道這惡夢代表著甚麼。
A-艾克賽爾的結局：艾克賽爾嚷著會處決所有非正規機械，令艾克斯接受他成為非正規機器人獵人。艾莉亞發出非正規化事件出動指令，艾克斯還未回答，艾克賽爾已經走了老遠。

## 主題曲

### 開場

  - Code Crush

<!-- end list -->

  -
    [愛內里菜主唱](../Page/愛內里菜.md "wikilink")

### 尾場

  - Lazy Mind

<!-- end list -->

  -
    [森久保祥太郎主唱](../Page/森久保祥太郎.md "wikilink")

## 参考

## 外部連結

  - [洛克人X7公式網頁](https://web.archive.org/web/20100218141902/http://www.capcom.co.jp/rockmanx7/)

[Category:2003年电子游戏](../Category/2003年电子游戏.md "wikilink")
[Category:動作遊戲](../Category/動作遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[Category:Windows游戏](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[Category:后传电子游戏](../Category/后传电子游戏.md "wikilink")
[Category:卡通渲染风格电子游戏](../Category/卡通渲染风格电子游戏.md "wikilink")
[Category:洛克人X系列](../Category/洛克人X系列.md "wikilink")